[
    {
        "question": "원자핵의 구성요소",
        "answer": "원자핵은 양성자와 중성자로 이루어져있다."
    },
    {
        "question": "양성자와 중성자의 구성요소",
        "answer": "쿼크"
    },
    {
        "question": "우주의 대부분의 구성물질와 까닭",
        "answer": "수소와 헬륨"
    },
    {
        "question": "허블의 업적과 영향",
        "answer": "외부 은하를 관측해 현재 우주가 팽창하고 있다는 사실을 밝혀냈다 이는 과거의 우주 크기가 현재의 우주크기보다 작았다는 것을 뜻한다. 이를 토대로 먼 과거에는 모든 물질이 아주 작은 한 점에 모이는 시점이 있었다는 것을 추론할 수 있다."
    },
    {
        "question":"가모프의 주장",
        "answer":"가모프는 모든 물질과 에너지가 모인 한점에서 대폭발(빅뱅)이 일어나 우주가 시작되었고, 이후 계속 팽창하면서 온도가 낮아지는 과정에서 우주를 구성하는 물질이 만들어졌다는 빅뱅 우주론을 주장했다"
    },
    {
        "question":"빅뱅 우주론",
        "answer":"우주는 한 점에서 대폭발이 일어나 시작되었으며 현재도 계속 팽창하고 있다는 이론이다."
    },
    {
        "question":"빅뱅 우주론에 따르면 약 OOO 전 대폭발로 우주가 탄생했다.",
        "answer":"138억년"
    },
    {
        "question":"빅뱅 이후 수소와 헬륨이 만들어지는 과정",
        "answer":"빅뱅 직후 우주가 팽창하기 시작하면서 최초로 기본 입자인 쿼크와 전자가 만들어졌고 이후 쿼크가 결합해 양성자와 중성자가 만들어졌다. 그 후 양성자(수소 원자핵)와 중성자의 핵융합 반응이 일어나 헬륨 원자핵이 만들어졌는데, 이 과정은 빅뱅 이후부터 3 분 사이에 일어났다. 현재 우주에 존재하는 헬륨 원자핵의 대부분은 이 시기에 만들어졌으며, 수소 원자핵과 헬륨 원자핵의 질량비는 약 3:1이 되었다. 이는 오늘날 우주 전역의 다양한 천체에서 방출 된 빛을 관측해 알아낸 결과와 일치하므로 수소와 헬륨이 현재 우주의 주요 구성 원소임을 알 수 있다"
    },
    {
        "question":"수소와 헬륨이 만들어진 이후",
        "answer":"빅뱅이 일어나고 약 38만 년까지는 빛과 입자들이 마구 뒤섞여 있었다. 이후 우주의 온도가 약 3000`K으로 낮아져 원자핵이 전자와 결합해 원자가 만들어졌다. 원자가 만들어진 뒤에는 빛이 전기를 띤 입자의 방해를 받지 않고 자유롭게 우주공간으로 퍼져 나갈 수 있게 되었다. 이때의 빛이 현재 우주 배경 복사로 관측된다"
    },
    {
        "question":"빅뱅 우주론의 증거",
        "answer":"우주 전역에서 나타나는 우주배경복사는 빅뱅 우주론을 뒷받침하는 결정적인 증거이다."
    },
    {
        "question":"수소와 헬륨이 만들어진 이후의 이후",
        "answer":"이후 우주는 계속 팽창하면서 별과 은하를 형성했고 약 138억 년이 지나 현재의 우주가 되었다. 빅뱅 이후 초기 우주에서 만들어진 수소와 헬륨은 시간이 흐름에 따라 별과 은하를 만드는 재료가 되었고, 이후 별의 진화 과정을 거쳐 지구와 생명체를 구성하는 물질을 이루는 다양한 원소들이 만들어졌다"
    }
]